如果銀行估價低於現價會有咩事？

幫朋友問
銀行比佢低10幾萬
對按揭有冇影響？

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

借唔足，自己補錢

網上估價未必準

10零萬影響唔大

網上定實際？
網上價唔準
實際問銀行
最後都係低過賣價的話
即係銀行借唔足錢比你
差價就要你比
變相首期要預多d

佢睇網上的
但假設真實幾萬至十幾萬差應該都借到？

簡單講，舉例
你成交價500萬，想按6成，但係銀行只估到480萬
銀行會用佢個估價去計6成，差價自己嘔
所以你個首期會變成480*0.4+20=212萬，而唔係200萬
按揭成數愈高就愈甘

以較低者為準

如成交價
400萬
借9成

但估價是380萬

銀行只會借
380萬既9成比你
其餘你要自己現金

估價銀行好鬆手

所以估價都低過成交
一係就買貴左
或者係果個單位有事發生過

又有部分銀行估價係好手緊

thx解答

補錢
Or 搵另一間